買左車一禮拜 已經無乜興趣

細佬將軍澳番TST
由於太遠 所以想買架車番工用
反正幾年前考完牌都無渣過 順便練熟佢
交收部錢七前 不知幾興奮
好似新玩具咁
點知玩左一個星期 已經好悶
好掛住搭巴士日子 可以補下眠又玩手機
揸車相反要用神 加上我新手
車就樣樣都係錢 本身計就一個月洗$3000
而家計計下變左$5000
雖然都負擔到 但自己應該揸熟/轉地區就會放
同埋未有車前會覺得好型
但自己揸咪發覺又一樣 無乜特別
又係人一個
有無巴絲有相同睇法?

完全讚成

渣車永遠都係坐車既人舒服

及早回頭是岸

條路揸得快，或者唔塞車咪舒服啲。日日塞車坐的士冇咁嬲。另外想問，你預一個月$3000包左停車場費未？

賣撚左佢啦 阻撚住曬

試下買部貴d嘅可能不同講法

本身計就一個月洗$3000

我揸車會快10-15分鐘
但全程用神 精神仲差過搭巴士

真，平時等車 坐車 玩下電話,搵下靚女睇仲正

如果唔係為溝女/有左家庭方便車佢地，無端端真係唔會買車

快快賣左佢啦！
你買架錢7返黎要陣要整，
或者炒一炒車就PK啦！
如果養車真係$3000一個月，
一定大把人出車啦！

你呢個係事實

但到打風落大雨你就知分別

每樣嘢都有好壞，你唔想煩可以日日的士

香港揸車無乜樂趣㗎咋，改少少嘢都捉9你，揸時防車防人多過睇風景relax，你當佢工具啦，買部好用少少嘅咪用得爽少少咁囉。

錢七daily car 3000蚊一個月無乜可能掛
淨油費就差唔多

朝早唔夠訓又要自己揸車
又辛苦又危險
星期一朝早成日都有人炒車

住村屋就話難搞
但如果本身搭車方便
咁即係玩自己

我返工反而搭車
放工假期去玩先揸車
兩種感覺黎 放工夜晚揸係舒服好多 個人無咁燥底
假期就方便唔駛等車啦 宜家咁熱 仲爽

除非你好鐘意車，你先好買

利：鐘意車，有車

做家長接放學

一直都係當工具 從來唔會錫車

香港揸車都要睇地理位置

咩車黎?

普通打工仔根本唔需要私家車

係爽的

本來都想買車代步返工放工
26同46都有諗
但係一計過海過隧道費已經貴過搭車
加上大巴成日打尖 快過揸車

係
買左車第二日已經睇其他車

仲未計假期去商場搵位泊車
揸車又要好用精神，平時call uber都可以恰下

將軍澳崗tst 叫遠？ 98D 796X 半個鍾到啦屌你

簡稱假日司機

錯啦 放工夜遊去玩一流

如果渣車唔係為溝女，真係無撚謂

如果淨計揸車返工 我覺得好正喎 可以唔洗等車即時走得
收工中意即興兜埋朋友食個飯先又得
不過入油錢唔平係一件事

香港地揸車係奢侈品
唔似其他地方係必須品

私樓停車場要成$5000 個月

睇路段 車種

戇鳩仔，窮撚學人養46

假日揸車慘過食兩舊屎
周圍都塞車，泊車又難揾位
假期揸車根本享受唔到樂趣

我寧願平日夜晚去兜風
享受下寧靜同埋暢通無阻嘅感覺

仲要塞下停下燈位又多停車時間仲長過行駛時間拉手掣都拉到攰我都想像唔到日日揸車返工嗰班係咩心態做嘢已經咁攰仲要傷神去揸車搞到返到屋企真係乜都唔想做我留返啲錢Call uber好過

放工時間經過觀塘隧道入口真係絕望

住將軍澳返長沙灣，泊屋苑停車場，返工泊街，加埋牛肉乾，油錢，保費，雜費，一個月$6500度，日日揸。唔覺得好貴囉

其實你呢啲係咩心態呢？
認真討論硬係有你呢啲傻鳩阻住晒

根本你本身對車都無興趣，我諗你連CVT DCT都唔知係乜😂😂

*經過見到

見到都絕望你揸咗入去會唔會自殺

除非肯揾部好車可以改下劈下
普通錢七真係冇咩樂趣
去完幾個遊車河地方已經冇咩地方好玩
不過多左個儲物空間係真既

無阻你，你咪繼續你有你討論我有我笑你呢d懞撚

錢七

啲人以為有架靚車就溝到正女
但出街睇下 , 渣靚車嗰堆都係廢中年紀
身邊嗰個 C 9 樣

tko翻tst其實唔算好遠姐

其實最煩係你一定要點到點揸
收工攰到仆街仲要拎番架車果下最煩

我日日call uber仲快仲平仲方便

香港咁迫，人多車多，交通咁方便，使鬼揸車咩

反而去到外國啲地大物博嘅地方，巴士都冇架，點同點之間又九里遠，揸車係必需

I know that feel bro
搭車又有女𥄫又可以碌電話又可以瞓覺

養緊部波子跑車 覺得好享受 又方便

長期坐的士/Uber都平過你自己揸

渣完車之後好憎香港
好憎d司機好多都好無禮貌
條路好多車都好offensive
明明大家都塞緊 你響咩安姐
響左前面會通番?
搵位泊又煩
如果同條女熱戀緊或者溝緊女可以渣下車
用黎代步真心不了

車震

因為樓豬唔啱地區
返TST呢啲咁方便既地方就當然唔洗
但係如果係住外區要返TKO清水灣半島/康城/工業邨嗰邊
就真係要揸車

行去停車場攞車仲遠過我去巴士站

好少揸車，除非買好多野

大部份上曬岸先玩車架啦
除非做兒子既姐
不過我觀察反而好多女人鐘意渣波子

食蛋糕

最慘係過海，塞車，同埋搵停車場！

泊車先麻煩搵位搵到我

戇尻仔，有錢仲自己揸車

麥奸同架煙 見親有八成係女人

大把人有錢人自己揸車
不過人地係當係玩具

有車時試過架車成個幾月無揸過，就咁放係停車場

放假搵車位又係煩仲有身邊啲人當你司機咁洗

Agger

人哋Enjoy塞車無嘢好講

揸車爽得做政府合署、教書同黑警等紀律部隊，佢地工作地區通非cbd，揸得爽d，泊車又易

你有peak hours搭過？半個鐘一定唔得

容易倦係唔慣啫，揸耐左唔會咁傷神
利申：住得偏僻又怕熱，等車又熱上到車又熱又迫真係人都癲，揸車會覺得麻煩主要係塞車搵泊位同冇得飲酒

香港on9仔先買車

你咩車同幾錢買返黎
賣返出去囉

要舒服嘅話
每朝call uber好似仲平

Agger
開頭成個人成日緊張左緊張右
但揸耐左有哂反射動作
就算攰都唔覺太大問題

後遺症係搭車會不知不覺睇位

我係調番轉 渣左車發覺有啲番唔到轉頭
對於一啲住得偏僻地方既人黎講 渣車真係慳番好多時間
有時夜媽媽又未必有車番到去屋企（唔通下下的士uber咩？）

見過有post話行路過人都做Shoulder Check

慘 唔好笑到唔記得搵醫生啊

屌諗諗下我自己好似都有

車係玩具
除非你係老細，如果唔係都唔好帶玩具返工，

tst泊邊

賣咗架車用啲錢嚟日日搭的士仲爽

黎緊11號考個心情同樓豬一樣

其實除非你住大西北村屋個啲 否則冇太大需要買車代步
如果你買車係為揸車樂趣就唔同講法

所以睇你要乜

香港地揸車係有d on9
外國就真係要揸車

住屯門，之前返中大上堂有車係方便好多。冇車就要263去沙田，再轉火車，到中大再轉校巴。

香港揸車慘過食屎,
油貴都萛鳩數, 假期泊車等個車位要成半粒鐘, 真係on9到冇朋友

利申:揸左兩年頂唔順賣q左

岩！ 千祈唔好揸車！

香港地一買部車番來
每秒計緊錢

我有唔想過人撞到人

請個司機會好D

得閒租下車渣玩下仲好，香港養車好唔抵

買車容易養車難
call u記最好

住大西北返九龍
一係就行大欖可以快啲
但一日來回多一百
唔係就行大帽山
但變相時間同搭車一樣
日頭假期揸落元朗又勁多車行路快過揸車
揸去郊外 沙灘唔使諗
上次去黃金
等到五點先有位
揸車唯一樂趣係凌晨兜風同埋車女友唔使佢搭的士

如果講市區
明明去到目的地但無位泊車
人地call uber 直接落車走人
揸車反而要喺附近周圍搵位泊

有時買架車就係想放假帶埋狗仔去啲遠啲嘅地方
但而家啲郊外，你豪320違泊都未必有得畀你泊違泊位都滿曬

真計計埋埋成皮野一個月

沒興趣就純粹變咗代步工具 呢個心態轉變係好事嚟 有位巴打講得啱 打風落雨排長龍成身濕曬沒位坐仲要揸住把傘先係最慘

兩種都玩過

手拉嘅，我以前學車試過鬆唔哂手制，鬆到一半架車就行，俾人𨳒到上天, 所以搞到要好大動作迫自己鬆到低

腳掣一腳鬆哂，就無咗呢個問題
同埋左腳有啲野做吓

當你隔離果位訓到成隻死豬咁 仲撚冇癮

一樣駕院教得好求其

MC Chan 講緊電子手掣，唔係用腳踩。

咁我出返去先

泊街 假日車 $3000一個月夠唔夠

我屋企行落黨鐵站 2分鐘
喺黨鐵站行上office 2分鐘
返快撚過你揸法拉利

返工*

本來諗住成世搭交通工具
點知無啦啦出咗架benz揸
而家日日返工做到隻狗咁
一收工開大車窗高速公路大大聲播啲90年代歌
聽到流馬尿唔使忍住忍住係咁哭
呢啲錢根本值到仆街

咁都遠?
搭98D, 296D, 796P 果D 唔係好耐ja wo

揸得多 宜家搭番巴士唔識訓 好撚慘

其實睇情況, 講黎講去都係錢問題, 如果返車返shift, 自己月入過4萬我先考慮買車玩, 始終香港車係一種奢侈品, 唔似外國

你唔明既啦，果種方便，同私人空間
係無車既唔明

樓主咪有車

支持，香港係戇鳩先揸車塞住條路

我覺得牌都唔撚好考添多謝樓主

有車個陣晚晚深淺赤石
但計一計數位+油成野一個月
慢慢無咩興趣揸車

有自己一個空間係爽d

我覺得男人到左三十歲仲要依賴交通工具好可憐

收工上車到返到屋企泊車反而係全日最放鬆果段時間
鍾意播咩就播咩，點唱就點唱，屎忽痕可以食個消夜/糖水，搭車真係冇咁既心情

佢未人車合一，唔明既啦

明你老母咩，最鐘意呢啲post
揸車都好吹奏係咪嫌條街闊

揸車最大好處係車女去下特別地方

真正想揸車嘅
根本唔會好似樓主咁諗
有時候晚黑11點半
突然想走轉大帽山
揸撚到山腳同自己講
我唔撚鍾意上山頂啊吹咩
一個屈尾十dump落元朗吔個宵夜
再行大欖返屋企
呢種我行我素
無車嘅永遠唔會明
只係會係屋企打飛機
啲精痴住底褲訓著又一日

點樣可以計到一個月用$3000咁少, 樓主係咪就係日日泊街泊到玩串哂個場果d 人

“唔係就行大帽山
但變相時間同搭車一樣”

證明你仲有進步空間可以玩車

我都想渣，但無奈停車場費太貴，成5千一個月，所以都係放棄左

番工渣26 放假/出街渣46

好撚無錯

搵位等位好嘥時間， 鳩泊豪又驚食牛肉乾，行程要就住架車，好麻煩建議唔好揸

利申：有揸車，鍾意揸 搵緊二手盤換車

贊

有跑步cut線會睇位伸手

的士狗10個有9個手車都chok到仆街
要舒服真係搭巴士好過

咁平心而論樓主買架車返嚟純粹for返工放工
你講嗰樣嘢應該唔係佢考慮之內嘅

講真如果淨係唔想每日搭交通工具，日日的士/uber一定平d
保險入油車位牌費加埋過海 仲未計有時泊街俾人H&R/唔小心hi到人

不過呢舊錢換返嚟嘅自由感覺係代替唔到
睇下有幾鍾意揸車/手頭有幾鬆動囉

同你一樣
講真反送中同疫情期間有車真係好方便
出夜街又唔使睇時間
去遠啲泊低架車出去行下沙灘傾下計好正
遲啲搬屋仲爽
唔使下下call van

興趣玩得就唔好望住個荷包

無車同女朋友出街會好麻煩
利申 無車街都唔想出

真係用錢換自由
自己唔係180cm高登子
日日迫地鐵埋沒於人群
生存得毫無尊嚴
嗰時我會諗
自己都有樓有家庭無負擔
仲使乜為嗰幾十萬搞到日日唔開心無意義

唔好係唔係都整個死人圖案啦好嘛

賣囉屌
一街都n手牛肺舊車香港交通先咁撚塞
我好支持你搭番公共交通工具慢慢訓到夠

用錢換自由真係講得好啱

我用開拉
學車係棍van
所以好享受拉果下

港島區就舂坎角
新界區就鹿頸
九龍區就龍蝦灣清水灣
傾計談心做乜都得，要震既就執生啦

香港揸車幾麻煩， 油又貴， 泊車又煩，同外國分別好大

揸返一年先
到時你會覺得自己好on9
原來日日的士仲平
之後就返唔到轉頭日日的士出入

點樣先可以慢過巴士...
開 20 上山 ?

而家仲有乜嘢新車係手拉handbrake

你鬆唔晒會整壞部車呀

快撚啲彈開

其實都好睇你揸咩車
我就一部MT拎嚟玩一部AT用嚟出街
不過最重要嘅係你自己享唔享受揸車
俾我揀揸車同坐車，我一定揀前者

call足30日uber都平過養車

今時今日周街都係的士uber, 都唔知養黎做乜

坐足廿日的士來回都唔夠我泊單邊停車場貴

留返錢去旅行好過

利申： 養過三年車，唔洗串我無車打飛機9up

有部車
溝女易好撚多

P.S 次次想識女,都俾個有車嘅睇中, 自動收皮

大欖上車968 搭20分鐘西隧口落車
轉三程車都係45分鐘到
揸車係屋企去經大欖都要25分鐘仲要泊車果度好遠起碼行三個字先返到office

爭兩三個字就搭車算啦
我爭一個鐘先至揸車返工，其實係會攰，但我可以訓多一個鐘

根本係香港養車要比停車場咁貴已經好on9
除非你真係住好遠/返放工時間搞到唔揸唔得，
或者要車大肚婆老人家
如果唔係點都係搭車著數
成日聽到啲人話買車代步都覺得佢準備中伏

玩車有興趣既人例外
開心錢黎，同埋揸車完全唔會攰/有壓力

香港揸車真係好易精神緊張

那你就中肯啦

每個養車po 梗係有d 人覺得有車高人一等咁

養隻錶好過

買架有 auto hold 既車就唔駛成日拉手掣

比心機草錢搬出九龍仲好啦

元朗巴士行大欖西隧好撚快的

唔係，睇你點用架車。。。
得別係夜晚同假日。夜晚同女朋友去食宵夜/糖水，無車之前係屋企樓下食，有車之後揸撚到去港島搵女朋友d fd食都得。。有車係買自由度。

利申 A仔250

其實有車真係放便好多 我返工係天水圍最入 我住屯門 揸車10分鐘到 搭車差唔多9個字 簡單啲講咪比錢買時間 睇你點取捨

有架車就唔想晒左部車 十一二點仲渣出去食糖水 渣去第2區食碗車仔面
賣左車之後發覺根本無呢個需求

大西北尾站上九龍頭站落
有時上車未訓著仲係中下中下咁就已經到
由其到美孚開始就好快到奧運唔可以再訓

食埋女朋友啲fd未

我直程坐巴士會暈車浪

不了 唔想破壞感情 唔好搞到人地亦都唔好搞尻自己

收工仲要車朋友，自己有手有腳搭車啦仆街
返工已經累，仲要做司機車埋你

利申：冇車唔想揸車

完全正確，佢地重要唔洗比錢，拍拍屎忽就走人。我就要on99咁搵位泊，泊街又驚抄牌，入錶又驚趕唔切過左鐘

真

你同埋女朋友一齊去搵佢啲朋友下話？

好難揾車位泊呀屌
明明揸20分鐘到揾位用返15分鐘
心諗

其實享受揸車連搵位泊車都係樂趣
雖然我咁講你可能覺得我講笑

揸車係樂趣黎
襯後生，得閒上山玩下
揸部車溝下女
得閒夜晚同朋友糖水團
有時載下屋企人親戚
有d野點都要襯後生時做左先

諗起以前遊完船河
後面全部人一上車就訓著
我坐車頭，唔想成車訓曬得返個揸車果個咁慘，但中到最後一刻都係訓著
揸車果個要繼金睛火眼

係 表達得衰

可以試下嫁巴打

不了 依家襯後生想努力工作 唔想多個煩惱。。好似依家咁大家有講有笑有吐苦水就足夠了

用傳送門啦傻閪

'private' car
as the word says

當佢玩具咁玩就得

十卜

貪平買架代步車係會好快無feel,
但係當儲到錢買dream car 個陣就唔同講法
每次落停車場見到雙眼都仲會發光

住村

買完返唔到轉頭

兜埋一齊去食個飯姐 又唔係送埋人返屋企

唔用神咪得
最多咪炒車

3000咁少，車位都租唔到，泊街？

最煩係出街搵位泊 假日最慘

將隧塞到癲，連我老豆都放棄揸返工～
試過晚繁微雨路滑，落斜灣位兩小時內連炒兩鑊，啲人話塞咗粒幾鐘未入到隧道

可能樓主同架車唔夾……
小弟以前泊好架車係會回頭望多兩眼先走

之後換咗車，冇咗依個感覺

你講出咗重點大前題--> 要有fd有女，揸車先至係有樂趣
宅男自己一個, 就算有車又有乜意思, 又去得邊吖講真...
日日當自己藤原拓海一個人上落秋名山飄移畀自己睇咩...

揸車番工好夜訓，放工又無咩精神揸。
但自從轉咗工，工作時間自由咗之後，就完全無問題，而家唔可以無車

我唔係要車屋企人我一定唔會揸車，不過有車真係好方便既，如果1個人就真係不了

搭車要$3000 樓主你搭咩車返工呀？日日uber?
我大西北返港島每個月$1000交通費都唔洗

咁的士快得嚟又唔駛行咁遠
呢排可以支持下黃色的士圈

對於鐘意車既人黎講真係生活定生存既分別
我由細比老豆熏陶
逼我陪佢睇top gear 個3條尻佬
專登買部PS1 玩GT
乜尻車雜誌都訂齊
所以我一搵到工就買車
住港島返港島都照揸

借黎玩下ok?

落雨有車兩個世界
通街爭緊的士你就跳上車
身都唔洗點濕

當你有朋友一齊玩就唔同講法
愈買愈貴 開始玩改車
投放好多金錢時間落去

同埋有車個心態 去香港邊到都唔會覺得遠 方便好多

將軍澳隧道
觀塘繞道
機場隧道
東九龍走廊
彌敦道
將軍澳番工時間渣出尖沙咀渣車有無邊段唔塞

紅van最舒服

普通人香港地真係唔揸好過揸
有錢養車不如搭的士 唔洗煩車位保險入汽
（唔普通人講緊明星同有錢到請司機嗰啲）

揸開車唔會覺得特別用神 去邊都唔使同人迫 又快 買野又方便唔使拎 反而搭車坐車會覺得自己條命交喺人地手上咁(尤其d的士司機揸到不知所謂)我覺得仲攰過自己揸

搬屋唔洗call van
你架車好大？

冇人想睇阿
不推文阿仆街on9垃圾
咪阻撚個熱門阿垃圾

冇人想睇阿
不推文阿仆街on9垃圾
咪阻撚個熱門阿垃圾

冇人想睇阿
不推文阿仆街on9垃圾
咪阻撚個熱門阿垃圾

講到尾都係錢作怪

但搭完想嘔呢

戇鳩無極限

tko去tst
有車 都係半粒鍾車程

大件果啲一次過call貨車
但好多雜物會入箱，又唔可以一次過執晒
諗住分4、5轉車入去

放假揸出去買嘢同玩係爽
但其餘時間都係多鳩餘
利申，唔鍾意揸車嘅人

邊有人買車唔請司機㗎

可能樓主住村屋呢

一樣
上年買完部錢七唔洗一個月已經想放棄 出街又要煩泊車又成撚日塞車
之後3個月就放撚左部車
想體驗揸車都係留返旅行自駕算

住村屋揸26表示好爽
屋企有車位 公司就泊骨位 一蚊都唔洗
油費隧道費又平過46一大截
又唔洗等車 又唔洗同人逼 塞車又可以攝
同埋之前揸46總有啲19同事痴車座
而家唔係打風落大雨都唔揸46

1. 要有目的地
2. 要車下人

車雖然係玩具 但都要融入生活

比起搭交通工具使多咁多錢就係為左唔知幾既打風落雨 好唔化算姐

返工？
日日揸
兩邊車位 油錢
5000得咩？

如果返工無車位, 就好甘㗎啦

呢個真
香港人個格好多本身都閪
同支那人冇分別

你養車一個月2000？

買車真係無底洞嚟
有第一架車開始求行得走得
之後厭左又要追求馬力舒適
最後愈買愈貴

可能買左部5.5代步

我覺得有以下是但一樣野先好揸車

1.做老細
2.做高層
3.專業人士 如醫生

46同26都揸
平日代步揸26又快又平 泊車永遠唔使錢
又可以玩下改裝 追求速度
假日同女就46 但泊車好撚煩

乜撚嘢叫倒車呀？
開乜撚嘢車呀開？

簡單黎講：有錢人

岩呀，同條女岀街
去過迪欣湖野餐先，再落荃灣食野
之後睇條女心情再決定返屋企定落去食糖水

有時落去超市買成車野，推撚到去車尾一鳩掉落去
返撚到樓下先拎幾撚爽

山卡啦就係既

買部26

香港返放工塞到傻
車係用黎溝女用
星期六日周圍兜吓
可以去多好多地方
俾到你同條女私人空間

因為你揸過架係錢七啊唔俾人笑已經好好，仲話覺得好型

跟本行路都要考牌，
啲師奶成鳩日無啦啦打橫行又急停撞鳩人

所以我日日搭uber
晨早起身唔夠訓，仲要揸車，真係搞唔掂

唉，自己從未試過係有車嘅情況下溝女，我係同女朋友拍咗拖之後先買咗車，究竟有車溝女係唔係易d

見過P牌香檳金自動波323 係港島鬧市上路接靚女.... 錢七得黎又幾有收視(令人想睇咩人渣, 會車咩女)

個女仔係好女仔

>車就樣樣都係錢 本身計就一個月洗$3000
>而家計計下變左$5000

邊有可能啊，巴士一程當你10蚊，返足30日先600
唔計油錢泊車一個月都3000啦

住九龍去新界返工揸車就爽，因為對面線塞緊車你就順到飛起

10蚊
我來回番工要60
屋企出車去站7蚊，再大西北過海24蚊

只可以講，揸車係要睇時間睇地點睇用途。

返工揸車係要早過或遲過繁忙時間，所以你會見到永遠有啲人會比正常人早好很多返到公司。

揸車車女係唔係享受揸車而係揸波😂

樓主將軍澳番TST

而且3000只係將軍澳泊車月租,都未計公司嗰邊唔知有冇公司車位
由巴士轉私家車話只係使多2000蚊,假撚到

不嬲都自駕遊先好玩
你仲要返工揸，攰到閪咁

係香港渣車, 星期一至五同星期六日係唔同狀況, 不過一樣咁費神

不過不得不否認夜晚慢慢渣去吹風真係好正

買車返工真心on9
架車係用嚟放假揸車去d難搭巴士van仔去既地方

仲有行電梯都會望兩次先敢cut

終於有真車主.... 渣開車根本唔會覺得傷神，不知幾撚輕鬆又有歌聽，私人空間聞香薰，唔撚洗同廢老呀叔迫巴士聞臭味....

話渣車傷神果班一撚定新牌仔/人芸亦芸無牌L
傷神，我打字諗點屌7你覆你仲撚傷神呀

放假去玩溝女先渣囉

如果唔塞 條路順 渣車係舒服既
但調返轉係咁塞車但係又要打醒十二分精神真係好難頂

上年冇狗抄牌就咁泊低嫁車就行爽好多
依家日日等位泊車真係搭的士好過，唔等就抄到痴日日320

有幾多十二分精神 有幾撚傷神
根本習慣黎
好似你過馬路都會望有冇車
渣得一次半次學車就話傷神
成班無車學人講傷神

將軍澳去tst都叫遠？
巴士 唔塞車 20分鐘到

個重點係你住將軍澳
將軍澳每日返工收工都塞 揸林寶都冇味啦柒頭 利伸日日係你對面線飛過 睇住你地塞到on99 咁

There is an opinion that drivers in Hongkong who have driven for a while claiming they are exshuted with the traffic environment as well as the tremendous cost of having a car. I disagree with this viewpoint in as much as having a car is far more advantageous in the long run despite some mirror problems they will inevitably face.

香港係完全無駕駛樂趣

揸得耐好似同你行路一樣，都係自然反應，唔會點傷神

不過你有老婆仔女或者用黎溝女就唔同

依個真，一個響就個個都響

樓主, 快D 走我幫你頂住,
係連登講揸車壞話會比人屌

返放工揸車有個獨處空間覺得幾自在

迴旋處出慢少少都比人響到仆街啦

有車之後好似解鎖左成個香港咁
一得閒就揾啲愈遠愈好既地方玩下食下

香港地交通發達，買車只係開支/負債，絕對唔係資產。

利申，養緊車。

一個post就睇到有幾多真車主，有幾多人無車扮識野係到搭爹，100個留言有95個都係窮廢無車學人講傷神
連登仔不意外，如果個個都係連登仔，條街點會仲有咁多車，題外話，由此post都睇得出，連登只係非主流極少數派，充斥一班小學雞執人口水尾

我都住村屋46 26都有
好撚熱呢幾日
點9渣26
我想係46涼冷氣多D

其實香港地揸車真係好無謂

坐的士/Uber 好過

架車改左音響未
改左避震未
改左外觀未
改左靚喉未
你唔enjoy 純粹因為你果架係錢七
多正評 因為呢個論壇唔會有人明玩車既樂趣

咁係因為你唔鐘意渣車
呢d野係個人喜好

但渣車都係一個必要既技術
用架前7練熟手車點都唔會輸
遲d唔鐘意渣咪賣左佢囉

啱
屋企買左2架車，加埋一個月揸唔到5次
香港地住市區冇司機嘅話真係唔好買車

買車頂多咪分係必需品同唔係必需品，任何地方絕大部份嘅車都唔會變成資產㗎啦，除非你買啲特別野當投資用嘅啫

我有車都真係覺得揸車傷神，一開始一個禮拜查三四日到而家一個月揸唔到三日架車揸咗兩年幾三年都未過10,000基本上地鐵去到嘅地方屋企都冇人願意揸車

冇渣車既都會啦
一陣唔望撞到人/比人撞

連登仔最愛做港豬
番工放工搭巴士
最緊要有得訓教

咁真係建議你賣車

冇撚錯
有車去邊度都冇時間限制！！
我鐘意就出

有車可以周圍搵fd

TST可以泊邊？

利申：北區番將軍澳，公司有得泊車，屋企車位800

香港地冇司機揸車真係搵自己笨，淨係出市區搵位泊都冇咗半粒鐘，塞車又冇得瞓覺

事旦啦，鐘意咪揸，唔鐘意咪搭車囉
不過如果有一家大細有老有嫩嘅話有車係好好多

睇過咩車

你enjoy 只係代表你鍾意玩車
有d 人當車係工具

仲搭黨鐵

dream car唔一定係名車
好似我部車咁，每次著車都有女聲語音叫我插ETC Card嘅提示，車機係日文，地圖喺日本，唔記得戴安全帶仲會同我講句：シートベルトを着用ください。

好有喺日本生活嘅感覺

利申：部車唔係日本租車款

我都係

公司又有免費車位 屋企泊街又唔使錢
一個月都係千零蚊 油錢
點解唔渣

賣車

隔住個芒都feel到毒

話人買車on9嗰啲
同話人「幾十萬買隻錶on9，咪又係咁睇時間」
「幾十萬買套音響都on9，咪又係嗰首歌」
「幾萬銀買支鏡頭都on9，我iPhone影一樣得」
「幾萬銀買架單車都on9，幾百蚊就有單車啦」係一鳩樣

嗰種白痴味出晒嚟

唔好阻住地球轉

搭巴士住公屋，連登仔心中的人生贏家

可能我哋唔係好似樓上一d巴打咁好熱愛去揸車雖然有架車方便左好多，但係搵位泊車同埋塞車真係好難受，同埋我揸咗兩年車，佢都人多車多嘅地方都有啲緊張，例如去元朗市中心，我上水行高速公路入元朗，未去到市中心已經塞喺個迴旋處，入到去人多車多，啲車亂咁泊

都係
女朋友又喺日本
買七人車又長期得我一個人

你返工無揸車返公司 點樣放工揸返屋企

揸麥拿倫 大牛就話 否則有閪樂趣咩 睇見d傻閪 直四缸改黎改去 咪又係垃圾

而家100萬樓下既benz都係垃圾

減配懸掛 行龍翔道 chok過貨van 都唔明有咩好吹奏咩cla250 cla45

特登搭黨鐵返歸攞車跟住出去遊車河掛

即係放工 出去食 /食完飯先揸出去
返放工揸會塞到仆街

不過到最後其實當然係有車好過冇車，因為你有個選擇權，想揸車又得，想搭巴士又得

鳩up唔洗成本
你睇幾多車主走出黎話傷神要請司機就知咩料啦
睇完笑下，「哦。」咪算囉

我上次入上水市中心，路窄啲人又鳩泊，行人又鳩行。第一次揸到有壓力

利申：港島撚

我鍾意腳制多過手拉或者電子
個感覺實在好多

因為係Benz加持

一睇連登仔係果d
上巴士開行哂冷氣比幾蚊嘆盡冷氣
搭地鐵一定要等到有位坐
放工斟滿水先走果d寒酸友

你會唔會係行咗去舊街嗰邊我永遠都會泊喺商場或者係上水火車站附近

冇錯，就係舊街
我老豆話要去回味，我去到就屌哂老味。
啲人鐘意點泊就泊
雙線來回行車仲要玩double parking 得返中間一條路俾人來回行，又多車
真係亂鳩咁嚟

日日渣, 真係唔覺傷神
不過朝早返工渣行主要公路隧道, 真係燥底D, 班人既態度特別閪, 貨車佬, 泥鬼

除左有仔女好細個/父母行動唔方便之外
香港真係冇必要買車
為左返工放工唔同人迫, 你日日uber 都只係同養車差唔多價
但係你可以訓可以玩電話 唔洗塞住車一下一下咁係到踩

比幾蚊就有司機，不用傷神
比千幾蚊就有公屋住
比幾廿蚊就有碟頭飯食
比幾十蚊就有u記著
比兩百蚊廟街就有西屌

我地比咁多錢養車供樓，係佢地眼中係戇鳩仔黎

以前係香港揸過半年之後賣左車
我揸車好無天份
揸左成半年手車都係麻麻地

嗰度係好恐怖同埋泊嗰度我驚自己架車俾人hi花

渣車剩係返工同收工...咁就梗係無興趣啦

利申: hoilday driver, 無車我諗我唔會出街

冇車可以做到深夜揸車上大帽山頂睇日出，可以去大坳門同女女朋友睇星星，上飛蛾山睇夜景嗎？？

以上三個地方，有車可以一晚去哂

Uber的士？ 邊撚個肯接返你？

試過喺高速，同架大貨車平排行緊，佢無啦啦突然cut過嚟，逼我轉線

做乜鳩 碌碌下見到條傻鳩係到鳩叫

簡直惡夢

796X 幫到你
本身返工已經好用精神，再揸車真係人都癲

夜晚唔想留係屋企都大把選擇
漫無目的尻遊又得
去深淺睇海又得

點解揸車唔可以傷神？我住新界西番九龍東 朝朝一個鐘路程 唔係有街去一定搭巴士

其實唔好放棄
無左你先知有的好

利申：我住TKO 有車日子太好啦 返工返荃灣

返荃灣渣車真心攰
先塞將隧, 再係九龍灣睇下塞唔塞
去到鑽石山至黃大仙例塞
過左獅子山入口先順D

呢段路係未計有故仔

係攰 但快
起碼見邊塞轉咩路

將隧真心不了 山路落彩虹仲快
老龍係短 但硬係好塞

中九龍幹線搞撚掂就得😭

記得舊年年初一定二揸左入tko 拜年 走果陣將隧收左皮 行山路多車到痴線 出番彩虹都用左一粒鐘

唔好話年初一二 做節日子 有時都係咁

將軍澳住左太多人

養車+揸車返工果費用同返工收工全程的士邊樣貴 d

有興趣電單車

想問下樓主本身係咪鐘意揸車先
我係果Ｄ鐘意揸，自駕遊揸足7日都唔厭果種
計劃一年內買車，驚會遇到同樓主一樣既問題，自己車就唔同感覺
不過我係Holiday driver

最怕啲同事問可唔可以車埋
一次半次有野做OK嘅
但三日唔埋兩日就想順風車真係

利申：以前未有車時唔係同事問洗唔洗兜埋都好少痴車坐

TKO爬山一定快過隧道喎

我明, 但係其實有時, 爬山同隧道差唔多時間, 爭在部車係行緊定塞緊
調番轉, 收工返入去我一定行清水灣道
但係返工真係條條路都差唔多

搭巴士返工坐半個鐘再行多半個鐘返去
Total一個鐘
揸車返去半鐘 仲要有冷氣 汗都唔洗出

真係有車嘅，各位車主會明有車方便。

話冇興趣個陣
不如諗下第日老婆生左個仔 嘈冇車個陣你就知

同埋睇下去邊 旺角&元朗國我都係搭巴士算數
其他地方都ok 商場又可以吸飛
差唔多叫做免費泊車
中意行就行 唔洗等車
開住藍牙播歌 大大聲唱又得

以前有個同事有車 都係順路車我去巴士站搭巴士返屋企

樓主放唔放？想收架平平地練車

真心,我問身邊渣車朋友
10個有7個都話搭車係最好
渣車出街,要搵位泊
又要月嘔幾千養車(講緊最普通車款)
除非你真係好鍾意渣車

旺角勉強都仲可以泊朗豪坊
元朗國真係唔識泊車,可能太小入

過海都係阻礙,特別中上環成日蕩失路

其實揸車本來就唔係咩特別野
你想日日都咁high不如去吸毒啦

同埋樓主如果你返工係九龍區
旺尖根本唔洗渣車
TKO出油尖旺好快

啱呀, 用黎返工, 本來就係件工具

賣啦
搭的士仲平

有車係方便左可以去吓唔同地方食下野玩下咁

有得揀都想唔渣
番工坐狗巴就個半鐘
自己渣就4-5個字

利申: 26窮撚，風雨不改，8號波都會渣

揸車唔傷神 塞車最傷神

條路係好快, 但係巴士都係兜到ON99
正常渣車15分到尖咀, 坐巴士坐底40分鐘
20分鐘到旺角, 坐巴士要一個鐘

如果將軍澳有紅VAN就好了

啱呀, 呢D係玩車, 返工既就工具

揸車快d

旺角就耐少少
尖咀,佐敦296D好快

但將軍澳隧道塞車真係好火
好心佢開多條隧道
早上7:30已經塞到一定遲到

等幾個字車覺得好快
又熱又多蚊
等到車我都到左

舊區唔係全部單程路咩

睇你住邊
新界揸車 市區的士
返工的士一程3舊，來回6舊
我一日揸車來回先150

香港揸車冇樂趣可言...

咁撚多車,又塞

新豐路嗰度呀

問題搭車可以瞓覺 渣車唔得

哩個真

其實買部車放租,係有機會回本+賺

啊又係喎果度有幾間車房呔鋪成日泊滿晒

只有寄望條橋開左可以分流班要行東隧既人走個邊, 但係如果都係塞番落觀塘位其實都係無用

份保險

揸車唔傷神？淨係cut線望鏡嗰下我揸車揸左3年都仲驚

所以TKO塞車都係搭MTR
你巴士轉的士/uber都係塞

我家人養車每月大約5000$(已計所有野)
放租好似6300

門邊扶手異響 波棍裝飾箱部件異響 底盤又唔夠舊款扎實 benz係80.90年代風光 而家全部垃圾

如果你對揸車有興趣係越揸越精神

係日本踩完長途都唔攰，係一返到酒店先來料

去旅行緊係啦 心情都唔同d
如果日日都係渣同一條路 仲要塞車

可能係人嘅問題
打燈望鏡踩腳油就入應該好流暢
想cut又唔敢cut 後面果個可能仲驚過你

揸緊果陣就真係精神
返到去泊完車就好攰

真
朋友話出嚟食個飯
有車：得！換衫落樓拎車
無車：換衫落樓等巴士
等得黎都天火
p.s. 的士唔洗諗 要個時係唔會有 再唔係Call黃的

好難解釋，就好似你唔明某d人的興趣咁

想屌西就屌西 港女最愛benz

1. 揸到習慣左 就唔傷神
2. 鍾唔鍾意車

兩個因素都有既話 應該唔會覺得傷神掛？

岩岩揸頭一個月都好傷神 諗好多野 之後慣左就返唔到轉頭 出入快好多

利申：住大西北 出入方便好多

又係人一個

BBA/陳年波子。。。夠呃西屌

心理壓力大，好多司機成世做人都好地地，一日唔覺意差錯腳就撞到人，撞死仲要上庭坐監留案低

正如我唔明單反長鏡一樣

但海外旅行就覺得自駕遊好正
香港不了，開慢D後面都隊你屌9你。行人又愛亂過馬路，就算佢衝燈司機都隨時有刑責

考慮下電單車

個測速器係咁bi bi bi點訓

其實有車都冇話咩唔好 只不過係俾自己多個選擇 攰既咪搭巴士 打風落雨或者有街出既咪揸車

當逗號用

普通三保唔包租出，車主同租客一齊食屎

村屋本身唔包車位果啲都要加1至2千

巴打溝親啲女都係屋企好窮？人哋坐爸爸架車都靚過你

自己開車周圍走不知幾開心，真係私人空間
重要係樓豬揸果架係錢7，體驗到既野都唔同啦

曬太陽曬全日？

以前操車個陣揸低賤萬事得3都揸到冇曬瘾
自從換左架Panamera就有返曬火

反而想知啱唔開始渣車，會唔會好驚行錯路，驚俾人左cut右cut線

唔洗驚
一定會

啱啱開始你未慣啫
揸多排你就會開始喺車都鳩叫唱歌架啦

一程巴士都到都叫遠

一樣，揸左車先知自己鐘意做乘客。

我覺得香港黎講 屋企起碼兩個人識揸車買車會好d

屌喇星打倉頡都有殘體字出
冇曬癮

大把人揸車都唔望，靠自己畀油/收油避

mc哥？

講晒出黎威啦

成日喺春坎角bbq 阻鳩住啲人嚟談心

記低先

講緊呃啲唔識嘢嘅西
邊有咁多有錢女

龍蝦灣清水灣都九龍

TST渣車返工

差成粒鐘？要駁車？

住將軍澳番tst 買車揸番工放工，本身已經同自殺一樣，塞將軍澳隧道上到橋塞土瓜灣天橋十年前係將軍澳住過頂唔順塞車搬番出黎

而家都係一撚樣
根本冇變過

買哂屋企同公司個車位咪得

兼職兒子

得罪講句樓豬都係唔鐘意揸車既人
唔享受成架車既空間係自己 自己鐘意幾時去邊就去邊架車坐咩人就咩人
唔洗比巴士隔離個肥佬阻住個位坐得半張櫈
唔洗比後面個呀姐講電話嘈住晒
自己想聽歌唱歌打飛機咩都做得

初頭揸係會比較用神 但當你慣左既就完全唔會花太多精神令到你個人好攰

利申：返工都揸車

唔好咁難聽 投資啫
得閑望返個車位升咗幾多都幾好J架

手車屎可以唔洗咁大聲講嘅...

係

香港地公共交通咁方便
唔係有興趣/有需要就唔好買車啦
加重道路交通系統負擔
你又攞苦黎辛
又推高晒停車場價錢

賣左部車/劏左佢
對大家都好

一個過程
當你渣到部車人車合一, 開車如行路既時候

又係到左想換車既時候了

香港渣車感覺好差, 只係一個工具, 唔可以享受

咁多頁都無人講渣車可以車震

連登冇人有女嘛

車震其實唔舒服
不過開車落九龍塘係爽D

傷神就唔一定，放工揸車去邊都得返屋企又快，但朝頭早真係想恰一陣...
手車幾熟都唔會舒服得過訓覺掛

你似有病多d

屋企果部月洗2000蚊only， 每個揸禮拜一至兩日，雖然用得少但係有需要，每個禮拜都要大西北出九龍再去北區先返去大西北，點都要揸

早d上5波細腳油等佢溜算啦

唔享受揸車就唔好揸啦

個日問完 車主即刻蒲頭話係佢家姐黎

揸車去學車，15分鐘出沙田快過搭車好多

買左樓之後無再揸車， 主要係太貴，月租6千，除非必要否則無謂晒錢。

搵位泊好撚傷神

前排個個home office
一腳油番到屋企,爽皮到
見燈位過燈位唔洗等紅燈
兒燈仔唔會明呢種感覺
靜係識搭巴士訓教

揸車好撚攰

揸電單車會令你對駕駛興趣有所改變

咁倒不如買電單車嚟揸

揸電單車咪方便囉如果自己一個人

26香港地根本贏哂46

清住邊 車位要6k

我26 46都有啦

住上水行慣咗咪又係咁行

5,6k好平常啦，普通車位都200萬以上啦依家

我本身就鐘意揸車,所以keep住揸左13,4年又真係無去到無興趣~
不過又真係如果唔係鐘意玩車,鐘意車既話,當代步會好快唔鐘意

我架車有auto hold 但真心泊車要熄左先好開始倒後

搭巴士住公屋，笑鳩你渣車住私樓，仲大大聲
真係時代變了

無乜問題

渣車係樂趣,小小錢都計住,坐巴士啦樓豬

講得好,無錢唔好學人渣

真，攪到條馬路塞到仆街

所以你睇元朗國而啲地方
一weekend個個揸架牛肺出去泊係條街
塞到仆街

同感永遠塞車會塞到想訓教，但順住揸永遠唔會攰，試過日本連揸4個鐘到達目的地都仲係好想揸唔夠喉😂

係好enjoy 認真遊車河最舒服 想去邊就去邊 好減壓 點會傷神 只可以話唯一唔enjoy既就係塞車 但揸車根本好處太多 如果搭的士巴士小巴塞車我仲忟 狗鐵又多人又迫 冬天開冷氣凍到仆街 夏天冇冷氣成個車廂臭汗味咁 又易成Q日壞 不了

半夜上山散心你就知有架車好

真係好憎元朗，好撚多窮人揸車

油費停車場點止5000，返工返屋企唔使租2個停車場，0分重作

條路線咁塞俾我都搭車好過

有車方便既時候好方便，唔方便既地方又有好多。好似假日去沙灘要等好耐位，但我走果陣掉晒野上車濕住條褲話走就走，你call唔到車咪慢慢排巴士
講咁多做乜，你養得起起碼多個選擇，想揸就用唔想揸咪放喺度，反正都係有多餘錢先養架車喺度，起碼我有得揀先。

利申：有車鍾意揸車但唔鍾意揸車返工情願抖下

你個利申同我一樣
特別有小朋友, 有車真係方便好多, 會同佢去多D唔同地方

當佢半個鐘, 揸車15分鐘已經番到

唔值得，及早賣車！唔洗咁塞車

眾人皆醉我獨醒既毒撚出現了

揸車為既只係可以唔駛同人share張櫈、落雨可以會程唔駛拎遮、同埋八個波黑雨唔駛同人迫車

咩啊 嗰個唔係我嚟㗎喎
我話佢用到好似當逗號咁用咋喎